<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Diary  ⛪]]></title><description><![CDATA[A starter blog demonstrating what Gatsby can do.]]></description><link>http://100daysbooster.github.io/</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2019 18:04:27 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[1 โครินธ์ 15]]></title><description><![CDATA[2 ให้ยึดมั่นในข่าวดีที่ผมบอก  ไม่อย่างนั้นก็ไร้ค่า พระคริสต์ตายเพื่อจัดการบาป และฟื้นขึ้นมา ⏰ 2…]]></description><link>http://100daysbooster.github.io//live-bible/day2/</link><guid isPermaLink="false">http://100daysbooster.github.io//live-bible/day2/</guid><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2 ให้ยึดมั่นในข่าวดีที่ผมบอก  ไม่อย่างนั้นก็ไร้ค่า&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;พระคริสต์ตายเพื่อจัดการบาป และฟื้นขึ้นมา ⏰&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;23 เรื่องนี้เรียงตามลำดับ พระคริสต์ฟืนขึ้นเป็นคนแรก และเมื่อพระองค์มา คนของพระองค์จะฟื้นขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;เข้าใจว่า ในยุคปัจจุบัน เมื่อพระเจ้ามาเราจะฟื้นขึ้น (พระเจ้ามารับไปและไร้ซึ่งบาป) ⏰&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;25  ที่เป็นอย่างนี้เพราะมันจำเป็นที่พระคริสต์ต้องปกครองจนกว่าพระเจ้าจะจัดการศัตรูของพระคริสต์ให้อยู่ภายใต้อำนาจ เสียก่อน ศัตรูตัวสุดท้ายคือความ ตาย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ความในเชิงลึกอาจจะหมายถึง การรอให้มนุษย์ทุกคนมาเกิดจนหมดก่อนแล้วจะไม่มีใครตาย  (หรืออีกความหมายคือบาป) จนหมดแล้ว
จากนั้นพระเจ้าก็จะฟื้นคืนและเราทุกคนที่เชือพรเจ้าจะฟื้นคืนด้วย  ⏰&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[1 โครินธ์ 15]]></title><description><![CDATA[35 มีคนถามว่า พวกเขาจะมีร่างแบบไหน  ? 36  ทำไมโง่อย่างนี้ สิ่งที่คุณหว่านนั้น มันต้องตายก่อนถึงจะมีชีวิตขึ้นมาได้ 3…]]></description><link>http://100daysbooster.github.io//live-bible/day3/</link><guid isPermaLink="false">http://100daysbooster.github.io//live-bible/day3/</guid><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;35 มีคนถามว่า พวกเขาจะมีร่างแบบไหน  ?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;36  ทำไมโง่อย่างนี้ สิ่งที่คุณหว่านนั้น มันต้องตายก่อนถึงจะมีชีวิตขึ้นมาได้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;37 และไม่ว่าจะหว่านอะไรก็ตาม สิ่งที่คุณหว่านไม่ใช้ต้นไม่โต ๆ เหมือนกับสิ่งที่กำลังจะเกิดขึ้นมา มันเป็นแค่เมล็ด&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;เมล็ดเกิดจากพืชก่อนหน้าที่ตายมาก่อน  เหมือนกำลังสิ่งว่า ไม่ว่าคุณจะคิดอย่างไงกับมัน มันก็เป็นแค่ร่างกาย&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;38 แล้วพระองค์จะให้ต้นของมันตามที่พระองค์เลือก พระองค์ให้แต่ละชนิดแตกต่างกันไป เนื้อของสิ่งมีชีวิตก็แตกต่างกันไป ..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;แต่ละคนก็แตกต่างกัน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;40  มี ูปสำหรับสิ่งมีชีวิตบนท้องฟ้า ร่างกายสำหรับสิ่งมีชีวิตบนโลก บนสวรรค์ก็มีอีกแบบนึง   สวยคนละแบบเหมือนพระอาทิดกับพระจันทร์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt; แต่ละคนก็สวยไม่เหมือนกัน&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Resurrection การคืนชีพ]]></title><description><![CDATA[3 Christ died ‘for our *sins’.  Isaiah 53:5-12 speaks about a servant of God who died on behalf of other people. He ‘carried the *sin of man…]]></description><link>http://100daysbooster.github.io//live-bible/day4-event/</link><guid isPermaLink="false">http://100daysbooster.github.io//live-bible/day4-event/</guid><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 3 Christ died ‘for our *sins’.  Isaiah 53:5-12 speaks about a servant of God who died on behalf of other people. He ‘carried the *sin of man&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;servant of God =  คนรับใช้ของพระเจ้า
behalf = แทน&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Verse 4 Jesus had really died Some *Scriptures suggested that he would not stay in the grave. God would raise his servant from death&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4&gt;Paul gives seven results if people deny the *resurrection:&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Verses 13 and 16 God has not raised Christ. Death and hate will have defeated life and love.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;ข้อ 13 และ 16 พระเจ้าไม่ได้พระคริสต์ ความตายและความเกลียดชังจะได้พ่ายแพ้ชีวิตและความรัก&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Verse 14 Those who *preach the *resurrection are wasting their time.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;ข้อ 14 บรรดาผู้ * ประกาศสั่งสอนการฟื้นคืนชีพ * เสียเวลาของพวกเขา&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Verse 19 If Jesus has not risen from death, his promises about the future *eternal life make no sense. We have no hope for the future. Other people should pity Christians. Because Christians believe someone who could not keep his promises.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;ถ้าพระเยซูไม่ได้ฟื้นขึ้นมาจากความตายสัญญาของพระองค์เกี่ยวกับอนาคต * ชีวิตนิรันดร์ก็ไม่สมเหตุสมผล เราไม่มีความหวังสำหรับอนาคต คนอื่นควรสงสารคริสเตียน เพราะคริสเตียนเชื่อว่าคนที่ไม่สามารถรักษาสัญญาของเขา&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h4&gt;The results of the *resurrection of Jesus 15:20-34&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Verses 25-28 Paul uses two Psalms to explain that Christ will defeat his enemies. Psalm 8:6 describes the authority that God gave to man. God gave this authority to men when he created them. God has ‘put everything under his feet.’ Christ was the perfect man. So these words perfectly refer to him. In Psalm 110:1, God gives honour to Christ. Christ will rule until he has defeated all his enemies. God raised Christ from death. And he will raise those who belong to Christ. So death, which is our final enemy, will suffer complete defeat.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Christ finished the work that God gave him to do. So, God will be ‘all in all’. These words of Paul mean that nothing in heaven or on earth will be able to act against God’s power. Then nothing will want to act against his love.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;final enemy = died
sin = died 
God  Resurrection = win died
sin = satan 
So God  Resurrection = win  satan&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[1 โครินธ์ 14]]></title><description><![CDATA[พระเจ้ากำลังจะบอกความลับเรื่องนึงที่สำคัญ 	(^◕ᴥ◕^) 1 ให้มุ่งตามความรัก และให้ใฝ่หาที่จะได้พรสววรค์ในการพูดแทนพระเจ้า This sentence meaning…]]></description><link>http://100daysbooster.github.io//live-bible/day1/</link><guid isPermaLink="false">http://100daysbooster.github.io//live-bible/day1/</guid><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;พระเจ้ากำลังจะบอกความลับเรื่องนึงที่สำคัญ 	(^◕ᴥ◕^)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1 ให้มุ่งตามความรัก และให้ใฝ่หาที่จะได้พรสววรค์ในการพูดแทนพระเจ้า&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;This sentence meaning spirit language so  important.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2 ความจริงแล้วคนที่พูดภาษาแปลก ๆ ไม่ได้พูดกับมนุษย์แต่พูดกับพระเจ้า ไม่มีใครเข้าใจ ลึกลับ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;นี้อาจจะเป็นภาษาที่พระเจ้าใช้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;3 แต่คนที่พูดแทนพระเจ้านั้นกำลังพูดในสิ่งที่เสริมสร้าง&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Encouragement, Speak positive , and etc.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;5 พระเจ้าอยากให้เราพูด spirit language  แต่ก็อยากให้พูดแทนพระเจ้าได้ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;มีนัยยะสำคัญให้เสริมสร้างพี่น้องคริสเตียนด้วยกัน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;6 7 8 พระเจ้ามาแต่ไม่เปิดเภยเรื่องทั้งหมดก็ไรค้าเครื่องดนตรีที่เสียงไม่ชัดเจน  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ถ้าไม่เข้าใจความหมายมันก็ uesless  หรืออีกความหมายการทำโดยไร้ความรักก็ไม่เข้าใจ&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[รู้จักภาษารักทั้ง 5 แบบ]]></title><description><![CDATA[…]]></description><link>http://100daysbooster.github.io//live-bible/kind-of-love/</link><guid isPermaLink="false">http://100daysbooster.github.io//live-bible/kind-of-love/</guid><pubDate>Wed, 06 May 2015 23:46:37 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ที่มีภาษารักเป็นคำพูดหนุนใจนั้น จะแสดงความรักผ่านถ้อยคำและไม่เคยหยุดที่จะชื่นชมผู้อื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำหรับคนกลุ่มที่สองนี้ ชอบที่จะได้รับการสัมผัสด้วยความนุ่มนวล เพียงแต่แตะเบาๆ ไม่ต้องพูดอะไรมาก คนกลุ่มนี้ก็จะรู้สึกได้ว่าคุณรักเขา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของขวัญอันเปี่ยมความหมายไม่จำเป็นต้องเป็นสิ่งของราคาแพง แต่สิ่งของต่าง ๆ มีเรื่องราวและความรู้สึกอัดแน่นเต็มเปี่ยม &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้เข้าใจได้ง่าย ๆ คือการได้ ดูแลเอาใจใส่คนที่เขารัก สำหรับคริสเตียนนั้น รวมถึงการรับใช้ซึ่งกันและกันด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำหรับ ผู้ที่มีภาษารักเป็นเรื่อง  “เวลา” การใช้เวลาร่วมกัน มีกิจกรรมต่างๆ ร่วมกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item></channel></rss>